# Spoed declaratie

Om het nieuwe corona virus niet te laten verspreiden laat de regering de maatregelen doorlopen tot 31 mei. Er zijn nog veel mensen met het virus, de hospitalen hebben het zwaar.

Eerste minister Abe 6 zegt dat hij na het horen van de mening van de experts hun mening over de voorbije 14 dagen, dat indien mogelijk de declaratie zelf voor de 31e stopt. De experts luisteren, ivm verandering in het aantal mensen met het virus, wat de juiste behandeling is. En de experts worden gevraagd een standaard te maken na de declaratie.

De eerste minister Abe heeft gezegd: We gaan weten of we de declaratie moeten stoppen of niet.

De regering denkt dat, als de experts zeggen dat het ok is, zelfs voor grote steden waar er eerst gedeclareerd is zoals Tokyo of Osaka, kan het dat de declaratie voor de 31e stopt

Ongekende kanji: 政,府,緊,急,態,宣,専,続,総,臣,専,基,準

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012419741000/k10012419741000.html>
